新手問RAM超頻野

KLEVV DDR4 CRAS II Series 3000Mhz 2x8GB CL15 White LED

Corsair VENGEANCE® LED 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C15 Memory Kit - White LED (CMU16GX4M2C3000C15) (For AMD Ryzen)

請問如果我用3000MHz ram 基本上佢預設幾多俾我 係咪2993

AM4平台嘅話就預設2133，要手動上返2933

錯，係睇條ram 個rated base clock ,即係睇條ram 個JEDEC standard 係咩，唔係條條ddr4都係2133 做base clock

學到野